用開3d軟件 cpu一問

用開maya 3dmax 個類 i5 4440
Render野計cpu
買i7 好定買amd ryzen好
3d render野會唔有大分別
仲想問下買個ssd返黎 render圖係咪會快好多

maya 應該唔支持多核處理，同rhino 一樣，要單核高頻cpu(i7 7700k)。如果要ren 圖又唔同講法，睇你用咩plug in, v-ray for maya應該支援gpu render

咁mental ray 係cpu?
我用開mental ray 一ren圖就成部電腦lag哂
主要係整3d 動畫 要ren 千幾二千張圖

metal ray 而家只支援cpu render, 遲下會有gpu render( 要一兩年之後)，Amd 1800X 啱你啲，上youtube睇下amd1800x 同i7 6950x review. 真係差唔多performance , 但一半價錢，你啲heavy workload ge, 砌兩部做render farm 都得啦

搭單問用vray plug-in買咩好

你用咩software 先，rhino 就⋯
其他software 嘅vray 都可以支援gpu.
同埋睇你render 得多唔多, render 10-30張就忍下啦，始終做野啲software用單核多，所以高頻好緊要